【回憶經典】重溫八九十後代 港產 聖誕節電影

每年 12 月既時候, 就會見到大家講, 哇, 有咩聖誕節氣氛既電影好睇
多數大家都會推介海外電影, 其實, 8,90 年代既香港都拍過唔小有 聖誕節 或冬日味既電影,
等 觀察員 A 使出 copy & paste 大法, 帶大家重溫呢啲屬於香港人回憶既 聖誕節電影

聖誕快樂（1984）
一班卡士強勁的明星跟你過一個平凡得來非典型的快樂聖誕！

電影於1984年底上映，當年席捲香港票房，是新藝城出品的又一賣座片。該片更是陳百強與張國榮兩大八十年代當紅偶像最後一次的合作。陳百強作曲填詞的經典歌曲《等》就是電影的主題曲。劇情簡單不過，是新藝城一貫的喜劇路數。麥嘉的老婆早死，獨力養活陳百強、李麗珍及光頭仔，自己找無老伴。那邊箱孩子鼓勵他追求隔鄰的女歌手徐小鳳，這邊箱他擔心張國榮拐走他的女兒；在混亂的求愛過程中，鬧出許多笑話。聖誕節的前夕，各人都拉開了自己的愛情好戲，有情人終成眷屬，佳節歡樂結局！

聖誕奇遇結良緣（1985）在刻板聖誕夜竟然遇到離奇遭遇......

1985年香港德寶電影公司的創業巨製之一，當年由導演鐘志文，與林子祥、張曼玉、岑建勳幾位主角合作的一部精彩熱鬧的浪漫冒險喜劇。地下軍火專家圖謀不軌，三名互不認識的平凡寂寞人在聖誕夜目睹事件。兩名瘋狂殺手奉命追殺三名目擊者，他們惺惺相惜展開逃亡，過程中發揮同舟共濟的精神，結果以機智戰勝武力來化解危機。全片是典型以追殺為主戲的娛樂片，有不少驚險笑料。三位主角亦純真好玩，將寂寞都市人碰到戲劇性事情時的反應生動表現。特別一提，由林子祥主唱的電影主題曲《聖誕夜》，有林振強的詞，值得應節重溫。

秋天的童話（1987）聖誕，是屬於愛情的節日。

超過三十年前的電影作品，是德寶的經典作品之一，由張婉婷執導，當年橫掃第七屆香港電影金像獎多個獎項。在美國的聖誕冬日，鍾楚紅與陳百強的情感崩塌，鋪墊周潤發因生情愫而作出的改變。船頭尺的草妄率直與十三妹的性情韻味， 明顯但不刻意。兩人自《女人心》後再次合作，點點火花教人看得舒服自然。二人交換禮物的一幕，至今仍令影迷心頭悸動。

最記得沙示炸彈

吉星拱照（1990）佳節遇到對的人，得好好把握

杜琪峰出品，翻拍來自美國的電影《來到美國》，故事發生在香港的聖誕節時份，王子與灰姑娘大團員結局的愛情故事，片中男女主角於聖誕雨夜談情一幕，以及在尖沙咀節日裝飾下的場面，令人懷念當年香港耀眼奪目的聖誕燈飾。

與龍共舞 (1991)

1991年上映的香港愛情喜劇片，由王晶導演兼編劇，劉德華、張敏、葉德嫻、吳孟達主演。葉德嫻憑藉該片獲得第11屆香港電影金像獎最佳女配角獎，張敏獲得其演藝生涯唯一一次最佳女主角提名。

呢部個人最鍾意, 覺得最好睇既聖誕節電影

在1991年的電影中，《與龍共舞》是比較驚艷的，其中劉德華和張敏的出演，驚艷了無數的人，而電影中翁虹和葉德嫻也出盡了風頭。這對於任何人來說，或許都是一份積極的收穫吧！尤其是青年時代的女神，也曾放肆過。

在《與龍共舞》這部電影中，依舊是一個醜小鴨和王子的故事。這樣的故事，其實之所以能夠佔據人們的視野。關鍵就在於能夠傳遞出一種積極的因素：幻想世界。對於此，需要人們有足夠的認知，才能夠完成。

1991年，已經過去了無數年，但這樣的電影還是歷久彌新，讓我們能夠充分感受到其中的無限可能。

龍虎風雲 City on Fire

聖誕看厭了窩心電影，可以考慮陽剛味十足港產警匪片。1987年《龍虎風雲》由發哥周潤發及李修賢主演，是港產片最經典的臥底橋段，講述一班悍匪聖誕節搶劫金行。《龍虎風雲》獲當年金像獎9項提名，最後發哥奪得最佳男主角，林嶺東獲得最佳導演。今天重溫，除了欣賞當年港產片成功的動作場面外，還可以透過電影，了解80年代港九街頭風貌和情懷。

係咁多先

深夜了

聖誕快樂入面麥嘉做得好好
睇佢同小鳳姐光頭仔無聊但好好笑
吉星拱照張艾嘉做嘉劇都好睇
以前啲電影節奏明快
但又好有節日氣氛
隔咗二十年睇都覺得好睇

秋天的童話當年異類
文藝片得黎唔悶又貼地

雙城故事都係聖誕電影，唔講男角，呢套係張曼玉開竅識做戲嘅轉捩點，可以一看

秋天的童話暑假上架，吉星拱照就賀歲片黎，龍虎風雲就賀歲第二檔，三部都唔係聖誕片囉

愛情片啫，邊係头藝片

咖哩辣椒

撐真港產片

劉醫生🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

我覺得呢套戲一直比人underrate得好緊要

對比返狂舞派就見到九如坊附近呢廿年變得幾緊要

絲打攞生果金未

用 apps 睇會見到上面啲死圖, 大家一定要撳入去睇

梁朝偉做呢啲角色又係好出色
搞笑得嚟又交到戲
推薦埋風塵三俠
劇本幾過癮

搭咗幾年$2車啦

你講緊既係梁朝偉
有咩角色佢係唔出色？

富貴再迫人

捉妖記或者擺渡人？
利申無睇過